逼你愛國， 或者你已宣誓， 你背後嘅理論應該係點？

會唔會，自已國內嘅人其實愛國係無問題嘅呢？

如果國內普通巿民， 認識左普世價值， 同埋世界上主流思想， 咁佢地都可以係國際舞台到貢獻， 其實佢地比好多國家嘅人都務實而勤力， 而其他聲稱自已更大地發揮人類潛能嘅國家， 係純粹創意方面。
浪費情況其實都好勁。 (國內係因為建基於錢而唔浪費， 唔係出自本意，無比較價值)

所以我覺得， 愛是建基於愛國家平民， 希望佢地接受世界主流思想同良好教育，有他們發揮的機會， 唔駛太多人因為攞唔到靈魂"花火" 而做一d磨滅靈魂嘅工作。 不是定位他們為背書機械， 希望他們語言跟世界接軌， 不破壞國內文化去令國家多元，有利國家更好發展。 希望佢地有生存應有嘅褔利。希望權貴有能力做到大愛嘅形像。 而唔係係國際舞台上搶咪講野比自已國內封鎖嘅人民聽。

愛國唔愛黨？

會唔會呢

黨都係為左服務人民啫。
我只會係尊重， 唔需要愛~?
(好似國家話過尊重就ok~?)

極端例子， 好似你見到個品行惡劣嘅富二代， 你唔想得罪佢，比佢打個電話收你皮， 你都會尊重佢架

所以尊重同愛唔同喎。

例子好似怪左d